★社會房屋企業 計劃在天水圍興建「光村」 條件：要有一門手藝

【Now新聞台】社會房屋企業「要有光」計劃在天水圍興建「光村」，提供約100個單位，租期不多於三年，會參照南丫島「光房」的新青年鄉村模式發展，協助有短期貧窮戶以創意轉化為向上流動力。

八十後的阿盈年多前與兒子搬進南丫島的「手藝人光房」，條件之一是要有一門手藝可以支撐生活。

阿盈做過產品開發及設計，屋內擺設由她一手包辦，除了定期會有皮革工作坊，她更將自己的手作擺賣。

why 要一門手藝？

張英 張活游 粵語片年代

IT fail，not 手藝

老貓你有咩手藝？find iOS bug?

補鞋
飛髪
代寫書信
補沙煲

手藝

要用手果d

開夠4條村

蘭花手算唔算手藝

手藝

整古早味蛋糕算唔算手藝？

$1 租only

如果$0 收入

光村